\documentclass{VUMIFPSkursinis}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}
\usepackage{caption}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfig}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pdflscape} %Keep it to pdflscape or I can't rotate my diagram (K.S.)
\usepackage{longtable}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{multirow}
\usepackage[usestackEOL]{stackengine}
\usepackage{longtable}
\usepackage{subfig}
\usepackage{wrapfig}


\usepackage{enumitem}
%PAKEISTA, tarpai tarp sąrašo elementų
\setitemize{noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt}
\setenumerate{noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt}

% Titulinio aprašas
\university{Vilniaus universitetas}
\faculty{Matematikos ir informatikos fakultetas}
\department{Programų sistemų katedra}
\papertype{Programų sistemų inžinerijos laboratorinis darbas Nr. 3}
\title{Kavinės staliuko rezervavimo aplikacija}
\titleineng{Cafe table rezervation app}
\status{2 kurso 5 grupės studentai}
\author{Paulius Grigaliūnas}
\secondauthor{Karolis Staskevičius}
\thirdauthor{Modestas Dulevičius}
\fourthauthor{Albert Jurkoit}
\fifthauthor{Šarūnas Kazimieras Buteikis}
     

% \secondauthor{Vardonis Pavardonis}   % Pridėti antrą autorių
\supervisor{dr. Vytautas Valaitis}
\date{Vilnius – \the\year}

% Nustatymai
% \setmainfont{Palemonas}   % Pakeisti teksto šriftą į Palemonas (turi būti įdiegtas sistemoje)

\begin{document}
% PAKEISTA	
\maketitle
\cleardoublepage\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{2}


%ANOTACIJA

\sectionnonum{ANOTACIJA}
\noindent


%TURINYS(TOC)
\tableofcontents

%ĮVADAS
\sectionnonum{Įvadas}
\noindent

\section{Verslo proceso aprašas}

\section{Išorinė analizė}

\section{Vidinė proceso analizė}

\section{Analizės rezultatai}

\section{Verslo proceso tobulinimo strategija}
Vizija:	Visi restorano maisto užsakymo ir tiekimo komponentai(užsakymai vietoje, telefonu, internetu, mobilia programėle, maisto tiekimas vietoje bei į namus) turi atnešti pelno restoranui.
Misija: Gerinti maisto tiekimo sąlygas klientams, naudojantis šiuolaikinėmis technologijomis, tobulinti mažiau pelningus komponentus.
Tikslai/Siekiai:
% taškiukus numeracijai padaryk, jei spėsi, kad gražiau žiūrėtus
Didinti restorano staliukų užimtumą, lanksčiai paskirstant klientų srautus:
Gerinti maisto kokybę ieškaint naujų tiekėjų;
Sumažinti klientų aptarnavimo trukmę;
Pagerinti klientų aptarnavimo kokybę;
Didinti algas restorano darbuotojams;
Didinti klientų užimtumą laukimo metu (plėsti pramogų skaičių, tokių kaip mokami stalo žaidimai ir kt.);
Plėsti užsakymo „iš namų“ sistemą, kuriant internetinę svetainę ar mobilią programėlę, kurios leistų:

Žemėlapyje parodytų arčiausiai esančius restoranus ir jų laisvų staliukų skaičių,
Matyti restorano staliukų išplanavimą bei kurie staliukai restorane nėra užimti,
Rezervuoti staliuką restorane norimu laiku tam tikroje vietoje;

\section{Sistemos naudojimo scenarijus}

Šiame skyriuje yra aprašyti sistemos teikiama nauda bei žemiau pateiktas sistemos naudojimo scenarijus.

\subsection{Naudojimo scenarijus}

% čia reikia imest diagrama MainCase.jpg
Vartotojas atsidaro mobiliąją aplikaciją, įrašytą išmaniajame telefone arba planšetėje. Ivedęs prisijungimo duomenis jis patenka į pagrindinį langą, kuriame gali ieškoti artimiausiai esančių restoranų pagal vartotojo esamą lokaciją. Aplikacija siunčia užklausą į restoranų tinklą apie restoranų užimtumą. Vartotojui pateikiamas sąrašas restoranų su informacija apie esamus laisvus ir užimtus staliukus. Vartotojas išsirenką jam tinkantį restoraną ir pasirenką staliuką, kurį norėtų rezervuoti. Duomenys apie rezervavimą yra siunčiami restoranų tinklui, kuriame vyksta staliuko rezervavimas ir atnaujinta informacija siunčiama aplikacijai. Vartotojui yra pateikiama informaciją apie sėkmingai rezervuotą staliuką. Jam lieka tik ateiti į restoraną ir jam yra teikiamos paslaugos, kurios buvo numatytos užsakymo informacijoje.

\subsection{Sistemos teikiama nauda}

Žemiau pateiktoje diagramoje yra pavaizduoti sistemos naudojimo privalumai.
% čia reikia įmest diagramą SystemUsingBenefits.jpg
Vartotojas gali matyti arčiausiai jo esančius restoranus. Taip pat jis turi galimybę matyti užimtus bei laisvus restoranų staliukus, kas leidžia išvengti bereikalingo stovėjimo eilėje, jeigu visi staliukai užimti. Be šių privalumų, vartotojas gali iš anksto užsirezervuoti staliuką norimame restorane ir užsitikrinti, kad vos tik atvykus į restoraną jam bus paruoštas rezervuotas staliukas bei nereikės laukti.

\subsection{Esama būklė}

Mobiliajai aplikacijai „Covfefe“ realizuoti gali reikėti:
Interneto ryšio
Serverio, kuriame būtų saugomi duomenys apie klientus bei staliukų rezervaciją
Restoranų tinkle įdiegtos programinės įrangos, galinčios siųsti duomenis apie restorano staliukų pozicijas bei jų užimtumą
Žmonių, galinčių įdiegti ir tvarkyti sistemą
Mobiliosios aplikacijos

\subsection{Priemonės scenarijui įgyvendinti}

Priemonės, reikalingos sistemos scenarijui įgyvendinti:
Interneto priegos
Naujos darbo vietos technikai įtaisyti ir prižiūrėti
Darbuotojų apmokymo
Algoritmo, randančio arčiausiai esančius restoranus su jų laisvų staliukų skaičiais
Duomenų bazės, kurioje būtų saugomos lentelės su klientų informacija bei staliukų rezervacijomis


\section{Įgyvendinamumo ir naudos analizė}

\section{Literatūros sąrašas}


\end{document}
